Что такое указатель в С++?
a) Это переменная, которая хранит значение другой переменной.
b) Это переменная, которая хранит адрес другой переменной.
c) Это переменная, которая хранит тип данных другой переменной.
d) Это переменная, которая хранит значение выражения.
Ответ: b

Как объявить указатель в С++?
a) int ptr;
b) int *ptr;
c) int ptr = &var;
d) int &ptr;
Ответ: b

Что такое адрес переменной?
a) Это значение переменной.
b) Это тип переменной.
c) Это место в памяти, где хранится значение переменной.
d) Это размер переменной.
Ответ: c

Как получить адрес переменной в С++?
a) int *ptr = var;
b) int ptr = &var;
c) int *ptr = &var;
d) int &ptr = var;
Ответ: c

Как получить значение переменной по ее адресу в С++?
a) *ptr;
b) &ptr;
c) ptr;
d) &*ptr;
Ответ: a

Что произойдет, если попытаться получить значение по нулевому указателю в С++?
a) Программа завершится с ошибкой.
b) Будет получено значение по адресу 0.
c) Программа продолжит работу без ошибок.
d) Будет получено случайное значение.
Ответ: a

Как проверить указатель на нулевое значение в С++?
a) if (ptr == null)
b) if (ptr == 0)
c) if (ptr == NULL)
d) if (ptr == nullptr)
Ответ: d

Что такое указатель на указатель в С++?
a) Это переменная, которая хранит значение указателя.
b) Это переменная, которая хранит адрес указателя.
c) Это переменная, которая хранит указатель на указатель.
d) Это переменная, которая хранит значение выражения.
Ответ: c

Как объявить указатель на указатель в С++?
a) int **ptr;
b) int ptr = &&var;
c) int &&ptr;
d) int *ptr;
Ответ: a

Что такое указатель на функцию в С++?
a) Это переменная, которая хранит значение функции.
b) Это переменная, которая хранит адрес функции.
c) Это переменная, которая хранит тип данных функции.
d) Это переменная, которая хранит значение выражения.
Ответ: b

Как объявить указатель на функцию в С++?
a) int (*ptr)();
b) int ptr = &func;
c) int &ptr = func;
d) int *ptr = func;
Ответ: a

Что такое указатель на метод класса в С++?
a) Это переменная, которая хранит значение метода класса.
b) Это переменная, которая хранит адрес метода класса.
c) Это переменная, которая хранит тип данных метода класса.
d) Это переменная, которая хранит значение выражения.
Ответ: b

Как объявить указатель на метод класса в С++?
a) int (Class::*ptr)();
b) int *ptr = Class::method;
c) int &ptr = Class::method;
d) int ptr = &Class::method;
Ответ: a

Что такое оператор разыменования в С++?
a) Это оператор, который получает адрес переменной.
b) Это оператор, который получает значение переменной по ее адресу.
c) Это оператор, который получает тип переменной.
d) Это оператор, который получает значение выражения.
Ответ: b

Какой символ используется для оператора разыменования в С++?
a) *
b) &
c) %
d) /
Ответ: a

Какой символ используется для получения адреса переменной в С++?
a) *
b) &
c) %
d) /
Ответ: b

Что такое арифметика указателей в С++?
a) Это операции с указателями, которые позволяют изменять адрес указателя.
b) Это операции с указателями, которые позволяют изменять значение по адресу указателя.
c) Это операции с указателями, которые позволяют перемещаться по памяти.
d) Это операции с указателями, которые позволяют получать тип данных по адресу указателя.
Ответ: c

Какая операция используется для перемещения указателя на заданное количество байт в С++?
a) *
b) &
c) +=
d) ++
Ответ: c

Какая операция используется для получения значения указателя на заданное количество байт в С++?
a) *
b) &
c) +=
d) ++
Ответ: a

Как объявить указатель на константную переменную в С++?
a) const int *ptr;
b) int *const ptr;
c) const int &ptr;
d) int &const ptr;
Ответ: a

Что такое указатель this в С++?
a) Это указатель на первый элемент массива.
b) Это указатель на последний элемент массива.
c) Это указатель на текущий объект класса.
d) Это указатель на функцию.
Ответ: c

Как получить значение указателя this в С++?
a) *this;
b) &this;
c) this;
d) &*this;
Ответ: c

Что такое указатель на тип данных в С++?
a) Это указатель на значение переменной.
b) Это указатель на адрес переменной.
c) Это указатель на тип данных переменной.
d) Это указатель на тип данных.
Ответ: d

Как объявить указатель на тип данных int в С++?
a) int ptr;
b) int &ptr;
c) int *ptr;
d) int &&ptr;
Ответ: c

Что такое typedef в С++?
a) Это ключевое слово, которое используется для объявления нового типа данных.
b) Это ключевое слово, которое используется для определения константы.
c) Это ключевое слово, которое используется для создания указателя.
d) Это ключевое слово, которое используется для создания массива.
Ответ: a

Как объявить новый тип данных в С++ с помощью typedef?
a) typedef int newType;
b) newType = int;
c) int typedef newType;
d) int newType();
Ответ: a

Что такое оператор sizeof в С++?
a) Это оператор, который возвращает значение переменной.
b) Это оператор, который возвращает размер типа данных.
c) Это оператор, который возвращает адрес переменной.
d) Это оператор, который возвращает тип данных переменной.
Ответ: b

Как использовать оператор sizeof в С++?
a) sizeof(var);
b) var.sizeof();
c) sizeof var;
d) var.size();
Ответ: a

Что такое nullptr в С++?
a) Это нулевой указатель.
b) Это переменная со значением 0.
c) Это константа, которая показывает отсутствие значения.
d) Это специальный указатель, который используется для обработки исключений.
Ответ: a

Какая функция используется для получения адреса переменной в С++?
a) &
b) *
c) sizeof
d) new
Ответ: a