Что такое динамическая память в С++?
a) Память, выделяемая автоматически во время компиляции программы
b) Память, выделяемая программой во время выполнения
c) Память, выделяемая операционной системой при запуске программы
d) Память, используемая для хранения констант и строк
Ответ: b

Как выделить память в С++?
a) С помощью оператора new
b) С помощью оператора malloc
c) С помощью функции calloc
d) Все перечисленное выше
Ответ: d

Как освободить динамически выделенную память в С++?
a) С помощью оператора delete
b) С помощью оператора free
c) С помощью функции realloc
d) Все перечисленное выше
Ответ: a

Какие типы данных можно хранить в динамической памяти?
a) Только примитивные типы данных
b) Только объекты классов
c) Любые типы данных
d) Никакие, динамическая память не предназначена для хранения данных
Ответ: c

Какая функция используется для выделения памяти под один объект?
a) new
b) malloc
c) calloc
d) resize
Ответ: a

Какая функция используется для выделения памяти под массив объектов?
a) new
b) malloc
c) calloc
d) resize
Ответ: c

Что произойдет, если программа не освободит выделенную динамическую память?
a) Программа продолжит работу, но может потреблять больше памяти, чем необходимо
b) Программа завершится с ошибкой
c) Ничего не произойдет
d) Программа будет работать медленнее
Ответ: a

Что такое указатель на динамически выделенную память?
a) Указатель, который указывает на адрес динамически выделенной памяти
b) Указатель, который указывает на адрес статически выделенной памяти
c) Указатель, который указывает на адрес регистра процессора
d) Указатель, который указывает на адрес кэша процессора
Ответ: a

Какая функция используется для изменения размера выделенной динамической памяти?
a) new
b) malloc
c) calloc
d) realloc
Ответ: d

Можно ли освободить часть динамически выделенной памяти?
a) Да
b) Нет
c) Не всегда
d) Какой-то бред
Ответ: a

Какая функция используется для проверки указателя на динамически выделенную память на нулевое значение?
a) is_nullptr
b) nullptr_check
c) is_null
d) nullptr
Ответ: d

Можно ли получить адрес динамически выделенной памяти, используя оператор &?
a) Да
b) Нет
c) Вместе с оператором *
d) Иногда
Ответ: b

Как можно получить доступ к элементам массива, хранящегося в динамической памяти?
a) С помощью оператора индексации []
b) С помощью указателей
c) С помощью функции memcpy
d) С помощью функции memset
Ответ: b

Как проверить, выделена ли память под указатель?
a) Сравнить указатель с нулевым указателем
b) Использовать функцию sizeof
c) Проверить значение, на которое указывает указатель
d) Нельзя проверить, выделена ли память под указатель
Ответ: a

Как можно передать динамически выделенную память в функцию?
a) Передать указатель на выделенную память
b) Передать значение, хранящееся в выделенной памяти
c) Передать размер выделенной памяти
d) Нельзя передать динамически выделенную память в функцию
Ответ: a

Что произойдет, если попытаться освободить динамически выделенную память дважды?
a) Программа продолжит работу, но может работать некорректно
b) Программа завершится с ошибкой
c) Ничего не произойдет
d) Будет выдано предупреждение компилятора
Ответ: b

Как можно скопировать содержимое одной динамически выделенной памяти в другую?
a) С помощью функции memcpy
b) С помощью оператора присваивания =
c) С помощью функции realloc
d) Нельзя скопировать содержимое одной динамически выделенной памяти в другую
Ответ: a

Какой оператор используется для освобождения памяти, выделенной оператором new[]?
a) delete
b) delete[]
c) free
d) dealloc
Ответ: b

Можно ли изменять размер массива, хранящегося в динамической памяти?
a) Да
b) Нет
c) Только на OS Windows
d) Не знаю
Ответ: a

Что такое утечка памяти?
a) Ситуация, когда программа пытается освободить динамически выделенную память дважды
b) Ситуация, когда программа выделяет память, но забывает ее освободить
c) Ситуация, когда программа выделяет больше памяти, чем ей нужно
d) Ситуация, когда программа не может выделить запрошенное количество памяти
Ответ: b

Какая функция используется для освобождения памяти, выделенной оператором new?
a) delete
b) delete[]
c) free
d) dealloc
Ответ: a

Можно ли использовать оператор new для выделения памяти под несколько объектов одного типа?
a) Да
b) Нет
c) Только на OS Windows
d) Только на Linux
Ответ: a

Как можно выделить память под массив объектов с помощью оператора new?
a) new array<тип>[размер]
b) new <тип>[размер]
c) new (размер) array<тип>
d) new (размер) <тип>
Ответ: b

Как можно освободить память, выделенную под массив объектов с помощью оператора new[]?
a) delete[]
b) delete
c) free
d) dealloc
Ответ: a

Как можно выделить память под один объект с помощью оператора new?
a) new object<тип>
b) new (размер) object<тип>
c) new <тип>
d) new (размер) <тип>
Ответ: c

Можно ли использовать оператор new для выделения памяти под объекты класса с пользовательским конструктором?
a) Да
b) Нет
c) Только на OS Windows
d) Только на Linux
Ответ: a

Можно ли использовать оператор new для выделения памяти под объекты класса с пользовательским деструктором?
a) Да
b) Нет
c) Только на OS Windows
d) Только на Linux
Ответ: a

Как можно освободить память, выделенную под объекты класса с помощью оператора new?
a) delete[]
b) delete
c) free
d) dealloc
Ответ: b

Можно ли использовать оператор new для выделения памяти под объекты класса с несколькими конструкторами и деструкторами?
a) Да
b) Нет
c) Только на OS Windows
d) Только на Linux
Ответ: a

Как можно изменить размер динамически выделенной памяти с помощью оператора new?
a) Нельзя изменить размер динамически выделенной памяти с помощью оператора new
b) С помощью функции realloc
c) С помощью оператора new[]
d) С помощью оператора new с новым размером
Ответ: a