1.Что такое рекурсия?
a.алгоритм работы программы
b.повторение определенных действий
c.вызов функции из самой себя
d.остановка выполнения программы
*Ответ: c

2.Как называется функция, которая вызывает саму себя?
a.рекурсивная
b.итерационная
c.конечная
d.бесконечная
*Ответ: a

3.Как называется условие, которое прекращает выполнение рекурсии?
a.базовый случай
b.рекурсивный случай
c.условие выхода
d.условие продолжения
*Ответ: a

4.Что происходит при каждом вызове рекурсивной функции?
a.создается новый поток выполнения
b.используется новая область памяти
c.передаются новые параметры функции
d.все вышеперечисленное
*Ответ: d

5.Как называется глубина рекурсии, т.е. количество вложенных вызовов функции?
a.глубина стека
b.глубина памяти
c.глубина массива
d.глубина цикла
*Ответ: a

6.Какой тип ошибки может возникнуть при неправильном написании рекурсивной функции?
a.синтаксическая
b.логическая
c.времени выполнения
d.компиляции
*Ответ: c

7.Какая рекурсия является более эффективной?
a.прямая
b.косвенная
c.взаимная
d.все равны
*Ответ: a

8.Какой алгоритм можно заменить рекурсию в некоторых случаях для повышения эффективности?
a.поиск в ширину
b.поиск в глубину
c.сортировка вставками
d.итерация
*Ответ: d

9.Как называется рекурсия, при которой одна функция вызывает другую, а другая вызывает первую?
a.прямая
b.косвенная
c.взаимная
d.циклическая
*Ответ: c

10.Что происходит при бесконечной рекурсии?
a.программа зависает
b.происходит переполнение стека
c.программа выдает ошибку
d.ничего не происходит
*Ответ: b

11.Какой тип данных используется для хранения глубины рекурсии?
a.int
b.float
c.double
d.char
*Ответ: a

12.Какой тип рекурсии используется при вычислении факториала числа?
a.прямая
b.косвенная
c.взаимная
d.все вышеперечисленные
*Ответ: a

13.Какой алгоритм использует рекурсию для обхода двоичного дерева?
a.поиск в ширину
b.поиск в глубину
c.сортировка вставками
d.сортировка слиянием
*Ответ: b

14.Какая функция используется для выхода из рекурсии в языке C?
a.continue
b.break
c.exit
d.return
*Ответ: d

15.Что такое хвостовая рекурсия?
a.рекурсия, при которой функция вызывает сама себя в конце
b.рекурсия, при которой функция вызывает сама себя в начале
c.рекурсия, при которой функция вызывает другую рекурсивную функцию
d.рекурсия, при которой функция использует глобальные переменные
*Ответ: a

16.Какой результат вернет функция Fibonacci(0)?
a.0
b.1
c.2
d.ошибка компиляции
*Ответ: a

17.Как называется рекурсивный алгоритм сортировки, который использует метод "разделяй и властвуй"?
a.сортировка вставками
b.сортировка выбором
c.быстрая сортировка
d.сортировка пузырьком
*Ответ: c

18.Какая рекурсия используется в алгоритмах поиска пути на графах?
a.прямая
b.косвенная
c.взаимная
d.хвостовая
*Ответ: b

19.Какой результат вернет функция Factorial(-1)?
a.0
b.1
c.-1
d.ошибка времени выполнения
*Ответ: d

20.Какой результат вернет функция Fibonacci(6)?
a.5
b.6
c.7
d.8
*Ответ: c

21.Какой алгоритм используется при обходе дерева файловой системы?
a.поиск в ширину
b.поиск в глубину
c.сортировка вставками
d.быстрая сортировка
*Ответ: b

22.Какая рекурсия используется в алгоритмах поиска наилучшего хода в игре шахматы?
a.прямая
b.косвенная
c.взаимная
d.хвостовая
*Ответ: b

23.Какой алгоритм используется для решения задачи о Ханойской башне?
a.поиск в ширину
b.поиск в глубину
c.алгоритм Дейкстры
d.рекурсивный алгоритм
*Ответ: d

24.Какая рекурсия используется в алгоритмах генерации перестановок?
a.прямая
b.косвенная
c.взаимная
d.хвостовая
*Ответ: b

25.Какой результат вернет функция Ackermann(1, 2)?
a.0
b.1
c.2
d.3
*Ответ: c

26.Какой результат вернет функция Factorial(5)?
a.120
b.100
c.25
d.720
*Ответ: d

27.Какой алгоритм используется при рекурсивной обработке графов?
a.поиск в ширину
b.поиск в глубину
c.сортировка вставками
d.быстрая сортировка
*Ответ: b

28.Какой алгоритм используется при поиске в глубину с ограничением глубины рекурсии?
a.алгоритм Дейкстры
b.поиск в ширину
c.итерационный углубленный поиск
d.быстрая сортировка
*Ответ: c

29.Какой результат вернет функция Fibonacci(1)?
a.0
b.1
c.2
d.3
*Ответ: b

30.Какой алгоритм используется для нахождения кратчайшего пути в графе?
a.поиск в ширину
b.поиск в глубину
c.алгоритм Дейкстры
d.быстрая сортировка
*Ответ: c