1.	Какой тип данных используется для хранения строк в языке C++? a. string b. char* c. int d. float 
* b
2.	Какой символ используется для обозначения конца строки в языке C++? a. \n b. \t c. \ d. \r *Ответ: *a
3.	Какой метод класса string используется для получения длины строки? a. length() b. size() c. capacity() d. reserve() 
*Ответ: b
4.	Какой оператор используется для сравнения двух строк в языке C++? a. == b. != c. <= d. >= *Ответ: a
5.	Какой метод класса string используется для получения подстроки строки? a. substr() b. append() c. replace() d. find() 
*Ответ: a
6.	Какой метод класса string используется для преобразования строки в число типа int? a. stoi() b. to_string() c. atof() d. strtof() 
*Ответ: a
7.	Какой метод класса string используется для преобразования строки в число типа float? a. stof() b. to_string() c. atoi() d. strtoi() 
*Ответ: a
8.	Какой метод класса string используется для преобразования строки в число типа double? a. stod() b. to_string() c. atol() d. strtol() 
*Ответ: a
9.	Какой метод класса string используется для замены всех вхождений одной подстроки на другую? a. replace() b. substr() c. find() d. erase() 
*Ответ: a
10.	Какой метод класса string используется для преобразования строки в верхний регистр? a. toupper() b. tolower() c. upper() d. lower() 
*Ответ: c
11.	Какой метод класса string используется для преобразования строки в нижний регистр? a. toupper() b. tolower() c. upper() d. lower() 
*Ответ: b
12.	Какой метод класса string используется для добавления символа в конец строки? a. push_back() b. append() c. insert() d. replace() 
*Ответ: a
13.	Какой метод класса string используется для удаления символа из строки? a. erase() b. replace() c. insert() d. append() 
*Ответ: a
14.	Какой метод класса string используется для получения первого символа строки? a. at() b. back() c. front() d. find_first_of() 
*Ответ: c
16.	Какой ключевое слово используется в языке C для создания функций? a. function b. procedure c. method d. void 
*Ответ: d 
17.	Какой метод класса string используется для определения наличия подстроки в строке? a. find() b. substr() c. replace() d. erase() 
*Ответ: a
18.	Какой метод класса string используется для удаления части строки? a. erase() b. replace() c. insert() d. append() 
*Ответ: a
19.	Какой метод класса string используется для получения последнего индекса вхождения подстроки в строке? a. rfind() b. find() c. replace() d. erase() 
*Ответ: a
20.	Какой метод класса string используется для получения символа строки по его индексу? a. at() b. back() c. front() d. operator[] 
*Ответ: d
21.	Какой метод класса string используется для получения части строки, начиная с указанной позиции? a. substr() b. append() c. replace() d. find()
*Ответ: a
22.	Какой метод класса string используется для замены первого вхождения одной подстроки на другую? a. replace() b. substr() c. find() d. erase()
*Ответ: a
23.	Какой метод класса string используется для удаления всех символов из строки? a. clear() b. erase() c. replace() d. substr() 
*Ответ: a
24.	Какой метод класса string используется для получения подстроки строки, начиная с указанной позиции и указанной длины? a. substr() b. append() c. replace() d. find() 
*Ответ: a
25.	Какой метод класса string используется для замены последнего вхождения одной подстроки на другую? a. replace() b. substr() c. find() d. erase() 
*Ответ: a
26.	Какой метод класса string используется для получения индекса первого вхождения подстроки в строке? a. find() b. rfind() c. replace() d. erase() 
*Ответ: a
27.	Какой метод класса string используется для получения индекса последнего вхождения подстроки в строке? a. rfind() b. find() c. replace() d. erase() 
*Ответ: a
28.	Какой метод класса string используется для преобразования строки в массив символов типа char? a. c_str() b. data() c. str() d. toCharArray() 
*Ответ: a
29.	Какой метод класса string используется для проверки наличия символа в строке? a. find() b. rfind() c. contains() d. has() 
*Ответ: c
30.	Какой метод класса string используется для получения подстроки строки до первого вхождения указанного символа? a. substr() b. append() c. replace() d. find_first_of() 
*Ответ: a

